{
    "question": "Kritik tentang pelayanan masyarakat?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ter-Kadang masih tidak dipedulikan oleh petugas ataupun pemerinta<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-tes-kebugaran-jasmanni-indonesia-tkji-memuat-rangkaian-tes-s-751",
            "question": "1. tes kebugaran jasmanni indonesia (tkji) memuat rangkaian    tes sebanyak . . . butir\r\n\r\n a. 1\r\n\r\n b. 2\r\n\r\n c. 3\r\n\r\n d. 4\r\n\r\n e. 5\r\n\r\n 2. berikut ini rangkaian pengukuran kebugaran jasmani sesuai dengan tkji,\r\n kecuali\r\n\r\n a. lari cepat\r\n\r\n b. baring duduk\r\n\r\n c. lompat jauh\r\n\r\n d. angkat tubuh\r\n\r\n e. loncat tegak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya :<br>1. e<br>2.\u00a0d<br>semoga benar yahh..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-struktus-isi-humor-247",
            "question": "Apa saja struktus isi humor ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isi humor<br>- menghibur<br>- memiliki unsur lucu<br>- kata katanya memiliki banyak arti\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-teks-eksposisi-pidato-dong-bertema-ekonomi-atau-po-347",
            "question": "Tolong buatkan teks eksposisi pidato dong\r\nBertema ekonomi atau politik\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Naik Turunnya Harga Elpiji\n\n\u00a0\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Indonesia\nmerupakan negara yang populasi penduduknya terpadat keempat di dunia. Tapi hal\nitu dapat diseimbangi dengan banyaknya sumber daya alam di Indonesia. Rata-rata\nmasyarakat Indonesia merupakan masyarakat yang konsumtif. Banyak kebutuhan yang\nharus dipenuhi oleh masyarakat, salah satunya elpiji. Elpiji digunakan untuk\nproses masak-memasak. Setiap 1 rumah di Indonesia dipastikan mempunyai 1 tabung\nelpiji, baik itu yang 3 kg ataupun 12 kg.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Namun\nmasyarakat khawatir dengan kenaikan harga elpiji ini. Selain harga yang sering\ndikawatirkan oleh masyarakat, praktik penyuntikan elpiji juga dikhawatirkan\noleh masyarakat. Tapi ada cara khusus untuk mengetahui kemasan elpiji 12 kg itu\nmerupakan tabung suntikan. Yakni mulai dari bau gasnya dan segel tabung. Cara\nitu memudahkan untuk melacak tabung 12 kg itu hasil suntikan dari tabung\nbersubsidi pemerintah.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Besaran\nkenaikan harga elpiji non subsidi kemasan 12 kg bervariasi antar daerah di\nIndonesia, bergantung jarak stasiun pengisian bahan bakar elpiji (SPBBE) ke\ntitik serah (supply point). Keputusan menaikkan harga elpiji 12 kg merupakan\ntindak lanjut rekomendasi Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) dalam laporan hasil\npemeriksaan Februari 2013. Pertamina menanggung kerugian atas bisnis non\nsubsidi selama tahun 2011 hingga Oktober 2012 sebesar Rp 7,73 triliun.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Dengan\nkejadian tersebut, tidak masuk akal jika Indonesia kekurangan pasokan gas\nhingga menaikkan harga elpiji di Indonesia. Padahal Indonesia memiliki sumber\ndaya yang banyak, termasuk gas. Jika pemerintah dapat mengontrol pasukan gas di\nIndonesia, pasti pasokan gas tidak akan langka dan harga elpiji akan kembali\nnormal. Sehingga masyarakat Indonesia bisa menikmati elpiji tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gambaran-dalam-puisi-dalam-gelombang-karya-st-takdir-alisj-447",
            "question": "Apa gambaran dalam puisi \"Dalam Gelombang\" karya St. Takdir Alisjahbana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disitu diceritakan seorang nelayan yang mengarungi gelombang dan menerjang ketakutan dalam gelombang dan disitu di ceritakan perjalanannya selama ada di laut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-layanan-publik-beserta-strukturnya-912",
            "question": "Contoh teks anekdot layanan publik beserta strukturnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh nya : <br>\nPresiden 1: \"Ada burung Beo yang sudah diajarkan dua bahasa sekaligus, \ndan burung Beo tadi bisa menirukan dengan bagus, satu bahasa Inggris dan\n yang ke dua bahasa Rusia. Jadi kalau ditarik kakinya yang kanan, burung\n Beo akan biacara bahasa Inggris dan kalau ditarik kakinya yang kiri \nburung Beo akan bicara bahasa Rusia, hebatkan!\" <span>lang-ulang.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\nKENYATAAN\ndalam FASILITAS </span>\n<span>\n<br><br>Pada suatu kelas di SMA Suka Maju\nseorang guru sedang mengabsen anak anak muridnya sebelum memulai pembelajaran.</span>\n<br><span>\nBu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Budi ?</span>\n<span>\n<br>Budi\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Hadir bu !</span>\n<br><span>\nBu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Caca ?</span>\n<br><span>\nCaca\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Hadir ibu !</span>\n<span>\n<br>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Joni ?</span>\n<span>\n<span><br>Murid-murid: Gak tau bu,masih diluar kayaknya.</span></span>\n<span>\n(tiba-tiba Joni pun masuk ke\nkelas)</span>\n<span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Joni abis dari mana\nsaja kamu?</span></span>\n<span>\n<span><br>Joni\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Maaf bu,tadi saya abis makan di warung depan sekolah \u00a0</span></span>\n<br><span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Ngapain\nkamu kesana?kita kan sudah punya kantin disebelah UKS</span></span>\n<span>\n<br>Joni\u00a0\u00a0 :Itu kantin bu?saya kira petakan bu,kecil banget!</span>\n<span>\n(para murid langsung tertawa\nmendengar jawaban Joni)</span>\n<br><span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Huss kamu ini masih mending\nada kantin!</span></span>\n<span>\n<br>Joni\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Tapi benerkan bu?</span>\n<span>\n<span><br>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Iya juga sih,rame\nbanget lagi kayak pasar</span></span>\n<br><br><span>Mendengar hal itu murid-murid pun\nhanya meng-iya kan dan bu guru pun kembali mengabsen dan kelas pun kembali\nnormal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-karakteristik-bentuk-bentuk-dan-jenis-jenis-180",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri, karakteristik, bentuk-bentuk, dan jenis-jenis teks eksposisi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diawali dengan tesis , argumentasi , penegasan ulang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memiliki structure: Orientation, Thesis, Argument 1 and two dan Reiteration, serta merupakan jenis teks yang memberikan informasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-diagram-struktur-teks-anekdot-yg-bertema-tanda-orang-pi-909",
            "question": "Buatlah diagram struktur teks anekdot yg bertema\u00a0 TANDA ORANG PINTAR",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Teks Anekdot Adalah cerita singkat yang menarik karena lucu dan mengesankan, biasanya mengenai orang penting atau terkenal dan berdasarkan kejadian yang sebenarnya.<br><span>Tergantung pada struktur teks tersebut, jika Memiliki Abstraksi,\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0\u00a0\u00a0 Orientasi,Krisis,Reaksi &amp; Koda, maka teks lawak masih termasuk teks anekdot,<br>\u00a0\u00a0\u00a0 Jika tidak memiliki struktur maka teks lawak tersebut tidak termasuk teks anekdot<br></span>kamu mau bikin anekdot tergantung pada apa nya dulu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pesan-yang-terkandung-dalam-teks-kuhp-dalam-anekdot-622",
            "question": "Apa pesan yang terkandung dalam teks KUHP dalam anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tKUHP = kasih uang habis perkara<br>pesannya dalam negara indonesia yg sering kita lihat terlalu banyak orang yg membeli undang-undang buktinya para koruptor tidak dihukum mati seperti negara yg lain tapi hanya dihukum sekian tahun sedangkan bagi yg mencuri sendal yg waku dulu dihukum 5 tahun ini membuktikan bahwa perkara indonesia bisa dibeli dengan uang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-397",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEMOGA INI MEMBANTU :)<br><br><br>Pada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-kalimat-majemuk-setara-dan-kalimat-majemuk-bertingkat-194",
            "question": "Sebutkan 10 kalimat majemuk setara dan kalimat majemuk bertingkat tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penambahan dan , sebab akibat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}